歌舞群組｜追訪確診國產舞郎 1屋16床7人中招

引爆本港第四波疫情的歌舞群組至今發酵近一個月，截至昨日 (17日)下午5時，歌舞群組已有726人中招， 釀成6人死，病毒更擴散醫院、老人院、令多個屋苑頓成疫區，為本港疫情爆發近一年以來，傳播力最驚人的感染群組。《蘋果》追查發現，今次大爆發，傳播鏈之一來自一群疫情下來港「搵食」的內地跳舞老師，他們流連舞場陪舞，再將病毒帶回宿舍，令全屋人中招！記者直擊旺角一個爆疫老師宿舍，發現一屋16個床位，全屋至少7人中招！

相關新聞：歌舞群組｜跳舞也分級 富婆最愛請世界級老師攞威
「就是那個叫孔龍的內地跳舞老師，跟他同房兩人都中招了，挺冤的， (其他人)一聽到這個消息馬上就跑了！」住旺角利民大廈疫屋的內地人Jason透露，屋內原本住有8至9人，爆疫後只剩他一人。

據衞生署資料，利民大廈全幢最少9人染疫，當中7人是歌舞群組，(編號：5533、5588、5660、5662、5665、5666、6544)，當中至少5人非香港居民，據知他們全部住在利民大廈同一單位，記者日前直擊該爆疫單位，發現面積500呎、3房1廳，但全屋擺有8張碌架鐵床，提供16個床位，每張床之間走廊狹窄，僅以布簾隔開，床邊則掛有不少衣物及內衣褲，床上擺滿雜物等，屋內廚廁共用，衞生惡劣。

孔龍